\begin{frame}
  \pagetitre{Planification des tâches}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Les services : cron}
  \titre{\cmd{crond} : lancement périodique de tâches}
  \begin{itemize}
  \item \alert{crond} démon (résident) qui réalise les tâches de fond du système.
  \item granularité = 1 minute
  \item email sortie utilisateur
  \end{itemize}  
\bigskip
  \titre{\cmd{crontab} : les tables de tâches}  
  \begin{itemize}
  \item Les crontab utilisateurs (dont root)
  \item Les tables système \dots
  \item Configuration globale \file{/etc/default/cron} (Debian)
\bigskip
  \item Démon \cmd{anacron} : services intermittents 
%%TODO : détailler anacron
  \end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Cron utilisateur}
  \begin{itemize}
  \item fichier de configuration : \cmd{crontab -e}
  \item Syntaxe :  m h dom mon dow  command \hfill (\shell{man 5 crontab})
  \item Permissions : \file{cron.allow} et \file{cron.deny} \hfill (\shell{man 1 crontab})
  \item Spool : \file{/var/spool/cron/crontabs/}
  \end{itemize}
\bigskip
  \begin{exo}
  \item Ajouter la date dans le fichier \file{timestamp} toutes les 5 min.
  \end{exo}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Les crontab système (LSB 4.1 Core, 20.1)}
\vfill
  \titre{Comment installer un cron ``système'' ?}
  \begin{enumerate}
  \item Utiliser la crontab \code{root} ou utilisateur dédié \hfill \flechel\; déconseillé
  \item infrastructure \file{/etc/crontab}
    \begin{itemize}
    \item principal : \file{/etc/crontab} (+ champ User)
    \item auxiliaires : \file{cron.hourly}, \file{cron.daily}, \file{cron.weekly},  \file{cron.monthly}
    \end{itemize}
  \item \file{/etc/cron.d/*} : format libre
  \end{enumerate}
\vfill
\titre{Exemples}
  \begin{itemize}
  \item \file{/etc/cron.daily/find} et \cmd{locate}
  \item \file{/etc/cron.daily/dlocate} et \cmd{dlocate}

  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Complément : lancement différé}

\titre{Commande at}
\begin{itemize}
\item Lancement différé à une date/heure précise
\item Exemples
  \begin{itemize}
  \item \shell{echo "touch /home/stg1/temoin" | at "10:05"}
  \item \shell{echo "reboot" | at "17:45 2011-04-30" }
  \item \shell{atq} + \shell{at -c <id>}
  \item \shell{atrm 3}
  \end{itemize}
\item Permissions : \file{at.allow} et \file{at.deny} dans \dir{/etc}
\end{itemize}
\bigskip
\titre{Commande batch}
  Variante : attend une charge système assez basse (< 1.5)\\
\bigskip
\titre{Démon atd}
  Gère les files \cmd{at} et \cmd{batch}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Récurrence Très Haute Fréquence ?}
\vfill
\begin{itemize}
\item Commande \cmd{watch}
  \begin{itemize}
  \item \shell{watch -n 10  ls -l /var/log/messages}
  \item \shell{watch -d ps -F}
  \item option \code{--precise} : un cron THF !
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
